\documentclass[11pt,a4paper]{../_shared/altacv}

\geometry{left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.cm,bottom=1.2cm,columnsep=1.5cm}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{paracol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{setspace}

% Couleurs exactes du CV
\definecolor{SlateGrey}{HTML}{2E2E2E}
\definecolor{LightGrey}{HTML}{666666}
\definecolor{DarkPastelRed}{HTML}{8AC0D9}
\definecolor{PastelRed}{HTML}{00B0DA}
\definecolor{GoldenEarth}{HTML}{B4AD0C}
\colorlet{name}{black}
\colorlet{tagline}{PastelRed}
\colorlet{heading}{DarkPastelRed}
\colorlet{headingrule}{GoldenEarth}
\colorlet{subheading}{PastelRed}
\colorlet{accent}{PastelRed}
\colorlet{emphasis}{SlateGrey}
\colorlet{body}{LightGrey}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\name{\Large BOILEAU Guillaume}
\personalinfo{
  \email{guillaume.boileaupro@gmail.com}
  \phone{+33 6 59 94 85 84}
  \location{Alpes Maritimes, France}
  \linkedin{guillaume-boileau-phd-891b81265}
  \researchgate{Guillaume-Boileau-2}
  \orcid{0000-0002-3576-6968}
}

\setlength{\parskip}{0.75\baselineskip}

\begin{document}
\makecvheader
\vspace{-0.6cm}
\cvsection{Lettre de motivation}
\vspace{-0.4cm}

{\color{accent}\textbf{Objet :}} \textit{Candidature au poste de Chef de Projets Data}

{\color{body}

Madame, Monsieur,

Je vous adresse ma candidature au poste de Chef de Projets Data au sein de JEMS.

Votre offre retient particulièrement mon attention car elle correspond directement au type de responsabilités que j'exerce et que je souhaite renforcer aujourd'hui : piloter des projets data sur l'ensemble de leur cycle de vie, coordonner les équipes, structurer les besoins, sécuriser les engagements, suivre les coûts, les délais et les risques, et garantir la qualité des livrables jusqu'au déploiement en production.

Au cours de mes expériences, j'ai dirigé et encadré des équipes sur des projets techniques complexes nécessitant à la fois leadership, rigueur d'exécution, coordination transverse et capacité à maintenir un cap clair dans des environnements exigeants. J'ai notamment supervisé des stagiaires de niveau Master 2, coordonné des ingénieurs et techniciens sur des sujets de développement et de traitement de données, organisé les tâches, réparti les priorités, assuré le suivi de l'avancement et maintenu l'alignement entre les différents contributeurs. Cette dimension managériale et opérationnelle fait pleinement partie de ma manière de travailler.

J'ai également développé une solide expérience de pilotage de projets impliquant plusieurs parties prenantes, avec une forte exigence sur la formalisation des besoins, la traduction des attentes fonctionnelles en exigences techniques claires, la structuration des étapes de réalisation, la planification des activités et la sécurisation des livrables. Dans ce cadre, j'ai eu à gérer des workflows complexes, des dépendances entre briques logicielles, des interfaces multiples et de grands volumes de données à intégrer, comparer, exploiter et fiabiliser.

Sur ces projets, mon rôle ne se limitait pas au suivi technique. J'intervenais aussi dans le cadrage, l'organisation du travail, l'identification des compétences nécessaires, la définition des priorités, la gestion des risques, le traitement des points de blocage et la garantie de la qualité des résultats produits. J'ai l'habitude d'assurer un suivi rigoureux des délais, de la qualité et des écarts de périmètre, tout en maintenant une communication fluide avec les équipes techniques et les stakeholders. Cette capacité à faire le lien entre besoin, exécution et résultat est au coeur de ma valeur ajoutée.

Mon expérience récente chez VEV Platform Services France a renforcé cette approche dans un environnement plus directement orienté delivery, produit et exploitation. J'y ai participé au développement de services web et backend en TypeScript, Angular et Node.js, à l'intégration de composants logiciels, au suivi de flux de données opérationnels et à la coordination d'interfaces avec des systèmes matériels. Cette expérience m'a permis de consolider ma compréhension des architectures de traitement, de l'intégration de services, de la qualité d'exécution, de la continuité de service et des contraintes liées à la mise en production.

Je peux ainsi apporter à JEMS une capacité à gérer plusieurs sujets en parallèle, à encadrer et animer des équipes projets, à structurer les plannings et le plan de charge, à suivre les engagements, à anticiper les dérives et à maintenir un haut niveau d'exigence sur la qualité des livrables. Mon parcours m'a aussi donné une vraie sensibilité aux enjeux de modélisation de données, d'architectures data, de workflows complexes et de communication entre équipes métier et équipes techniques.

Je suis particulièrement intéressé par JEMS pour son positionnement de référence sur la donnée, sa culture du delivery et sa capacité à accompagner ses clients dans des projets structurants. Rejoindre vos équipes représenterait pour moi l'opportunité de mettre à profit mon expérience en management, en leadership, en coordination de projets et en pilotage d'activités data au service de déploiements à forte valeur ajoutée.

Je serais heureux de pouvoir échanger avec vous afin de vous présenter plus en détail mon parcours, ma motivation et la manière dont je pourrais contribuer à vos équipes Delivery.

Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\textbf{Guillaume Boileau}

}

\end{document}